﻿공식명칭은 '134340 플루토'이다.
1930년에 발견되어 태양계의 9번째 행성으로 정의되었다가 2006년 8월 국제천문연맹(International Astronomical Union: IAU)에서 행성의 분류법을 바꾸면서 왜소행성으로 분류된 천체이다.
처음 왜소행성 명왕성은 저승 세계의 지배자(Hades)의 이름을 따서 플루토(Pluto)라 명명되었다.
1930년 3월에 미국의 톰보(Tombaugh, Clyde W.)가 로웰(Lowell, Percival)이 예측한 위치 근방에서 명왕성을 발견했다.
